【鏗鏘集：失業潮】條片其實係告誡緊年輕人，屋企無錢無資產就要走。

自己諗下條片，兩個男人有咩共通點
就係無「平」地方住
廿幾年就係返工為交租
無咩儲蓄
成年無返工，手停口停
食曬谷種，就被迫要大搬細
但依家樓價已經係無可能自己負擔到
與其係度漫無目的地努力幫業主打工
點解唔去外國搏下?
最起碼，會儲到錢，有錢先有機會投資，有自己資產
無錢，老左就聽含撚，難聽啲講句，病左都無錢醫
除非你新移民，無錢無技術但有中國人血統
咁香港庫房就係你既後盾
唔走，勞力被榨乾榨淨，老左就會變成咁

外國打份牛工，點都有瓦遮頭，有尊嚴生活

清，係外國，英文唔掂，去到根本係玩鳩自己，當你咩工都唔怕做，你都要去搵，當你英文唔好，搵既時間自然俾其他人長，咁呢段捱既時間，啲錢邊到黎？

驚閪呀，
去外國咪做洗碗，清潔，從低做起，記得讀博士(免費)，增值向上游入華爾街做狼人

唔明點解成日講到咁易 定大家無錢嘅定義係屋企比幾十萬你去settle ?
無錢係講緊買完張機票 租一個月airbnb已經無錢食飯 你無身分證無英文無經驗無錢 去到做咩? 邊個肯請黑工？

大把工唔使識英文最大路做倉執貨 7成東歐人字都唔識多隻

無錢炒股真係聽乞食

香港12年免費教育
點解要assume 後生仔會英文唔掂
七老八十就話姐

bno點會做黑工
無話好易 但都唔難 有心係做到

得公屋得天下

機票都無錢買，去到都係瞓街

一直都係你地唔肯走出comfort zone 冇行動力
有冇諗過當初越南難民冇技術語言不通都一樣係美國生存緊
南亞黎到香港依然搵到食
當年大陸偷渡落黎香港你覺得d人會帶左咩

南亞揾到食？你肯去倒垃圾？

南亞佬初期d「工」都係夠癲夠惡打返黎

過去住兩年體驗下

係香港打份牛工夠有地方住啦同埋點有尊嚴呀

你話南亞來到香港都搵到食，咁點解你土生土長香港人係香港反而搵唔到？
若果個問題係單純100%出於香港呢個地方，咁就不論南亞人定越南人都生存唔到。

一方面就講努力有恆心就乜都有可能
另一方面就講到係香港幾努力都冇用

定係其實樓主定義所謂移民去外國搵到食係“搵到兩餐”，而留係香港既搵到食就係”住私樓”？

F push

得罪講句，廢人去到邊個國家都係生存唔到
你係香港撈唔掂，去到外國一樣撈唔掂

果D話移民後生活好咗果D人，本身就應該有料嘅叻人黎
所以移唔移民，應該反問吓自己係邊類人先

terry本身同老母2個人, 點解唔排公屋?
佢應該唔過20000人工

樓主就係其中一個廢人又係唔想努力，不勞而獲
香港d 錢咁易搵，搵唔到係自己懶

岩

Sad but true

自己睇下每年DSE幾多人英文拎唔到3
仲未計中學讀到一半唔讀個班

走去地府

係外國搏下就會儲到錢？

冇錢咪去巴布亞新幾內亞

你搵比我睇
local都失業
9成香港人係非native speaker 點解要請你唔請local

發現好多移民post啲人都係正評咗先 留言就屌

又咁講
社會係需要呢一類人
個個都買樓
邊個租樓幫D業主供？

以前過。應該佢老母過65自己排應該一兩年得掛。

香港人特別聰明！有過人既智慧同獨到既眼光！

劉康咪又係咁去 佢地呢d政治cases 實有人幫
當然長貧難顧 係人地仲有心幫之前 自己諗方法搵條路生存落去
但實有d on9現實到傻撚咗 話佢地寄生乜乜乜 佢有本事寄生 理撚得佢 葡萄?

清 你係咪離地到咁
香港既英文教育從來唔係教人用英文溝通
冇乜中學生會夠膽講英文

無錢只係藉口

美國有萬幾蚊失業援助金

香港人做捉grammar 撚就識
講英文啦喎

係外國洗碗，收銀，送外賣都可以住house

以前班廢老咪又係咁洗大餅洗番嚟

哦
搵返華人囉

大把華人做老闆
人工低d 低都一定夠住

不過兩邊都慘架喇

根本唔係走唔走 係無限QE 全世界都係

有錢人(全球top10%) 先係final boss

又嚟英文論
基層要咩英文
仲要你香港冇讀過英文？
幾句都講唔到係咪弱智

咪係 有個底喺到 根本慢慢浸浸下就掂啦
成班垃圾移民都唔敢

首先樓主係咪真係已經係外國生活緊先？
如果你未試過係外國生活而又出哩個post，好似無咩說服力喎
幻想總是美好的，但真係去到外國，其實生活都係一樣
我相信有能力嘅人去到邊都發到圍

正確
勁既人去到邊都搵到方法搵食，就算唔係做番自己本行都有方法搵新路
但係廢果啲香港坐住等運到，去到外國都唔會坐坐吓有運到

大陸阿叔阿嬸連abcde都唔識都敢偷渡美國歐洲揾食
你讀了十幾年基本教育仲衰過人地

唔好走香港是最好
去外國變咗N 等公民

身邊啲人成日都話走講到好易，雖然我都想，但真係唔可以dump低屋企人，仲要有個長期病患點走到同埋一諗到如果個個都走，班手足出返黎發現一個識嘅人都無就好心痛但當然走到都會替佢開心

係應該親後生就移民外國
但最慘連去個到嘅錢都冇就真係冇計

利伸想走冇錢走 幾萬都冇

ching你移左去邊？

係香港打份牛工拎下老綜，點都有瓦遮頭，有尊嚴生活

係外國點解會有尊嚴

從來冇話香港人係香港搵唔到食
你肯做藍領大把工排住隊搵你
問題係好多人自視過高 想日日坐office唔做野出糧
香港就係好多呢d人 早幾日黨鐵工程張相反映到出黎 睇人做既仲多過落手做既人

離開呢度主因唔係搵唔到食 係價值觀不同
你一樣可以做狗 唔讀書出三萬蚊糧

生活用英文同考試用英文兩樣野黎
你睇coco哥夠考得好
你都會話佢講得柒
跟本夠用日常對話
驚驚驚係無用 行先有用

WTF 佢係考得好喎
你知唔知自己講緊咩

你拎個考得好但講得唔好既EXAMPLE
去PROVE考得唔好會講得好
我睇左啲咩

因為班中學生嘅想象力係好豐富

現實啲啦
生活用英文同考試用英文一定有correlation ，只係唔係perfectly correlated
考得好會講得柒，但你如果3都無，就一定講唔好

成日都開呢d on9 post
你係香港土生土長既人都發唔到圍
憑咩覺得叫人去外國就會有樓住 食好西
垃圾既唔係地方 係你自己

咁你咪文不對題
樓主講緊冇錢所以走
你就講價值觀唔同

點解唔講下個空姐即刻搵到新工個半月仲升埋職
唔係話唔應該移民
不過人廢去到邊都係死

利申：terry

留係香港幫業主打工既話，我覺得去外國就算做藍領都沒咩問題點都好過係香港比有錢人禁住搶

係香港都係做開呢啲工既做咩唔移民？

自視過高其中一個原因係多得老董整一堆副學士之類出嚟

你理解能力有問題
咪就係成績唔代表一切囉
你以為人地好
其實佢都係柒柒下
去到大家都係差唔多
唔洗話成績差就覺得自己做唔到

許冠傑都有唱啦，“實在極不願，移民外國做二等市民”

哦400百萬買劏房
一定係關我事啦

自己google下 「李斯肥鼠瘦鼠」個故事
做人做狗自己揀
正如片中空姐咁講，行出第一步，就會有第二步。
乜都話唔得，同依家啲廢中嘅思維有咩分別？
去外國又危險
炒股票又危險
最後一事無成，97又唔走、樓又無買、股票又無
錯過一個又一個機會
機會係你面前又唔識珍惜
去澳洲working holiday 2年，一句英文唔識做包裝工人就得
去外國多4年就變咗唔得，咩邏輯
難聽啲講句，去working holiday 2年都儲錢多過係香港。
依家俾多4年你儲錢，仲要拎埋BC，大大個福利網，老咗都好過係香港拎住個特區護照乜柒都無你份。

睇你有幾多料，無嘅就浸返1-2年先。

移民谷唔少人連pr都無都喺澳加搵到做開嗰行，但佢哋本身喺香港都唔係咩高薪高層

好多人根本去到外國係唔想做唔想搵工，搵籍口嘅人係好多㗎

因為所有問題係其他人/地方既問題
自己係唔會有問題

原來真的有咁人 我以為得電視劇先有

其實你係咪本身讀書差，以為其他人考得好嘅人同自己一樣
成績唔代表一切，但真係代表咗啲嘢
Dse 拎5嘅講得柒，但點都好過3都無

真係有咁嘅人*

清，英文不是必須，只係識英文比人快啲適應咁解，做咩工就睇放食飯喇，唔好比藉口自己

唔識咪學囉屌你老母 你呢啲人永撚遠都有籍口

岩
冇IETS 8分都唔好諗
執屎都唔請呀得未呀屌你

佢既重點係香港生活既成本貴
佢之前一樣搵到食 錢都拎哂去交租
講真呢段時間外國都一樣失業潮
要搵工都要知邊度搶人開工架
有好多地盤清潔清泥頭都多大陸黑工做緊 真係未見過香港人做 香港人要做唔會冇得做

其實真係唔使太驚唔識英文，好多包裝工等等，英文要求唔高，人工時間都唔太差。
真係完全0英文咪去搵華人嘅工，唔會死嘅，加上個邊又有得上堂學下英文。
最重要唔好驚人笑

香港人鐘意找快錢
腳踏實地做野佢地睇唔上眼
英文唔好
又唔可以淘寶開ig shop去搵水魚

外國好似失業率仲高過香港

準備起行去加拿大

見成班兒登仔諸多藉口唔肯踏出comfort zone真好笑 之前又成日講到香港點點點差點集中營而家就嫌3嫌4外國點點 原來全部9up

全球工時最長work-life最唔balance樓價全球最貴空氣污染；仲要日日對住港共 支那化 教育傳媒都快收皮 你住埋我果份

外國你求奇打份工都租到間有尊嚴既屋 起碼500呎
香港住狗屋渣 500呎喺加拿大係極細既屋黎 但喺香港變幾大

如果供緊樓咪一樣

去咪去，唔去咪唔去，有咩好討論

利申準備走

真相，如果你有料移民一定爽，住大屋工時短
相反你廢人一個去到咪又係搞唔掂，只係𨍭左環境

真
交稅都交到窮

淨係諗起年年都要交稅輸血海洋公園就走得啦

咁有自制力同行動力嘅人通常都唔會讀唔到書

起碼你有福利
香港交租係另類交稅

同意

果然, 係走同唔走既post 係最多五毛同PR

講左幾多次 窮撚就唔好用移民心態
拎少少錢去個邊捱 逼下自己

agree，去邊都係廉價勞工，香港人真係慘

全世界都免費，得香港要使錢

有錢交稅即係搵到，咁去外國生活有乜可怕。。。除非你係果批香港搵50K月薪嘅連登仔咯🤣

你既英文唔掂係唔應該持續一世
大把支那人完全唔識英文都衝出支那，由零開始學
香港人怕死既心態固步自封
難聽都要講句仲衰撚過 d 肯去試為生活去學既支那人

岩呀
政府靠賣地吸咁多血

係香港好 唔驚比人歧視
特別依家有武肺

普通濕鳩大學生 都唔知算唔算有技術

成日講400萬買劏房
係香港你肯住得遠住村屋
400萬夠買700呎樓
若果你覺得700呎都係劏房我冇野講

唔洗問跟住你又會話外國400萬可以住成間house
但又唔講下人地D地稅物業稅要幾錢

再者香港個D所謂偏遠，你有車既話半個鐘九個字一定可以去到好旺既鬧市，外國D偏遠就真係偏遠。人地係市中心個D樓都一樣貴到飛天

香港樓貴係事實，但香港稅低易搵錢亦都係事實。就算外國個環境係好D，你自己本身係唔係勁到可以做過江龍都勁過人地地頭蟲先？

自己要走就走啦屌你老母告誡年輕人
有機會你估佢地會唔撚走咩, 問題係真係走唔撚到丫麻
係得D 做緊公墓員既廢人先需要人告誡嫁炸

外國仲難儲錢
不過低人工黎講外國係會活得有尊嚴過香港既
但到時係你自己一個面對
香港都係幫地產佬打工

大把人中學畢業一句英文都講唔出
你當dse 拎U/level 1個啲無到？

厕鼠贱，仓鼠贵。同鼠不同命，区别在于平台，在于环境李斯誓做仓鼠，他发奋图强，学贯诸子，只为寻找他理想中的粮仓。而故乡楚国，显然非米仓之处，思之再三，他往西而去。

咸阳，丞相府。历史总有相似之处。当年商鞅为魏国公叔座的中书子，如今，李斯做了秦国吕不韦的郎官。怀才如同怀孕，时间长了，容易被发现。公叔座向魏惠王极力推荐商鞅，但后者不屑一顾。李斯不用吕不韦推荐，主动靠近嬴政，因为他知道，嬴政才是最大粮仓。

反對出國嗰班根本就全部跳唔出自己comfort zone，想像下4pm就收工去釣魚，weekend叫fd黎響花園bbq，放長假去滑下雪去歐洲散心下。
完

其實唔一定要去啲大城市
去啲濕鳩城市租又平啲反而機會仲多啲

大佬
老老實實 可以"輕鬆"同外國人交流既"大學生" 都唔多

雖然好難聽但駁唔到，連係自己土生土長既地方都搵唔到食，就唔好ff去到外國會大展鴻圖

去兩年fucking holiday,體驗下，試下搞唔搞得掂先

GPA 3.5 先算
仲要係19工程先有機

你咪試下去做
睇下人地恰唔恰死你
尤其人地當你東亞人樣都係fucking chinese

先先銀行唔好存現金，失業就申請綜援！

有錢仲危險，隨時割韮菜！？

廢人去到邊都係廢
但係你肯努力肯進修終有一日機會係你既

利申: 無父幹兩層樓

其實學語言最快就係去當地 用得多聽得多
你去一年 包你講得好過dse oral拎4以下嘅人

成日講去外國都有得做
鬼唔知不問代價就實有得做咩
講到香港想做但冇得做咁

樓主而家係控訴緊香港地做完都冇錢剩呀嘛
但我唔見得去到外國就自然會有好多錢剩可以脫貧。

樓主係講香港打份工都係窮一世所以去外國就會發到圍，但你就twist佐個議題變成香港人去外國肯做就生存到。樓主而家唔係剩係求生存呀，係求發圍呀

996式咁捱返黎
你估易？
外國既舒服工係留返俾外國人

主要睇你過到去嘅心態
當你打算過去只係想體驗下外國生活 諗定搞唔掂就返香港
另一堆人係有移民走難嘅心態 會逼到佢地知自己無退路 自然會更有心肯捱去揾錢

當你抱住the point of no return嘅心態 點都殺到一條路

你覺得嗰啲怨天怨地嘅人會有動力去學好英文咩？要學嘅話就唔係而家先嚟學啦，個人頹底怪得邊個？

好撚多幻想

我唔知你講緊邊個國家，但係所有大城市都冇可能係咁

Dse oral 4 其實幾廢

窮撚太多幻想 稍為有見識嘅人都唔會咁講嘢

好過4 即係五或以上 香港算係咁啦呀嘛 唔信會溝通唔到 我al 拎e 都可以同鬼佬傾偈 當然唔流利 但至少會明 其實鬼佬某程度上會就你 就好似鬼佬同你講廣東話 唔通你嫌佢咩

學返一年半載 一定好夠使

點解講到無錢無技能會有外國收

屌 外國咁危險 就唔好去啦
人哋屋企吸塵都要吸成個禮拜
留係香港嘆杯麵咪幾好

PR 全面進場
「英國好撚唔掂呀」「英國搵唔到工呀」「英國要交重稅呀」

你地留係香港做奴隸啦, 隨時比人凍結戶口, 又用國安法拉得, 你既下一代全部成為小粉紅

連登仔又點條明路比人行

唔係猛龍唔過江

少啲幻想啦 唔好以為外國冇低下階層
你肯定過到去做洗碗 清潔會有咁既生活？
Afford到既人本身係香港都冇樓主講既生活問題

大城市先易揾工容易接受外國人，唔好咁天真諗住一到步就去D細城生活

去人哋到唔學/練當地話，繼續講廣東話，咁你同支那人落嚟有咩分別？

到時迫住講，點會差？外國真係唔啱你呢啲人去，留喺香港comfort zone過世啦

洗碗都係人
係香港係做奴隸, 可以隨時凍結你戶口
你講錯一句, 可以國安拉你

簡單來說，移民你熟悉當地語言，溝通無問題，就算起步差都有機會搵到食

語言都唔識，就留喺香港做支共嘅肉參啦

好簡單
都係乞米，早乞好過遲乞。你諗下，早乞十個爭十啖米，遲乞一百個爭一啖米。無架喇，香港可以有體面生活只係假像，到時連中產都加入爭飯食行列，有一百萬過英國，無特別技能既中產咪又係一齊乞份牛工

cctoy:乜都外國好，外國人好友善，大把工作機會，大把成功例子， 外國求其一間學校都係國際學校
香港乜都係垃圾

其實我冇諗過
係自身問題

其實如果你溝通唔到會慘過terry
住就應該好少少嘅 但係其他嘢真係唔敢包

吓？一百萬做中產

「英國要交重稅呀」
唔通係香港交既稅又用返自己身上咩

當年97移民潮果陣你估全港英文勁嘅人多唔多於一半英殖時代都大把英文屎/連學都唔肯學嘅照過咗去
跟住永遠個數據都只係同你講撈唔掂果啲要回流要返香港炒樓要剩，等啲人覺得係外國生活唔到，但從來冇人講留喺果邊繼續發展嘅人係點

無錢去到外國就可以置諸死地而後生？
咪玩啦五寶，到時是但一邊封左唔比人彈出彈入
真係會自殺

得罪講句條片裡面全部都係loser
人到中年比人炒/冇野做
只可以做飲食保安呢類低層工
怪就怪自己讀唔成書

所以其實有無諗過港共好想你班友走
佢搞bno搞外國護照都係針對有錢個班
你無錢無剩佢想你走好耐然後引入支那人
當然唔係叫人唔好走，而係既然事實係咁，又真係無辦法
但認真藍領走真係無野輸，見外國大把英文字都唔識隻東歐佬中東佬甚至支那人咪又係生存到落去，唔少仲搞到下小生意
如果香港人最後走投無路去到外國，反而改善到生活既話，絕對係對港共好大既諷刺
當然都話唔定港共巴不得香港變臭港一年變支那垃圾二三綫城市，但呢啲依家改變唔到，香港人只能好似猶太人為自己前途做決定

香港人永遠都只適合活在comfort zone所以中共溫水煮蛙不無道理甚至根本就好符合港人價值

同你講，現實係多到你唔信
仲要好多都係支那人

兒登呢加個個講到去外國移民咁撚易
你班學生雞下可以去得邊度?

想知樓主依家係咪係外國住大屋屌緊鬼妹肉便器

其實呢一波移民潮
主要同經濟因素無咩關係
政治因素先係主因

唔好話97前
兒登咁多97後
佢地有撚bno咩

啱

等人救嘅人去到邊都係伸手等人救

個po第一頁已經引晒班已上車人士出黎

你覺得佢係香港搵到工做？

所以香港人係生出嚟畀人剝削

唔好問點解咁貴
因為所有人積極參與

香港真係好多呢d人 明明好多例子去外國係生存到 都係講到移民仆硬街 做二等公民 做廢人 留係香港仲好
你講working holiday個例子真係好中 大把人去嗰時英文淨係識講簡單句子都生存到一兩年 仲比係香港更加儲到錢
我諗呢d人驚香港真係有移民潮 搞到香港經濟收皮

啲友仲發緊夢拎住低稅率同所謂便價醫療打飛機嘛
黎緊人口老化，加上夾係中美香港注定無運行
啲人螞蟻搬家咁走錢吹佢唔漲
啲人話支那會救，家陣支那同你有親？
你search下海外資產，香港人全部海外資產加起係支那四分三，唔會有人填到個窿
但如果一完全落閘唔比香港人走會嚇死外資，參考依家支那都唔敢完全整死馬雲
所以結論就係好大機會支那會放棄香港，由資本流走，然後咪鼓勵外資直接跳過香港入支那（已經大把外資開始咁做，撤香港作為亞太總部）
到時人走錢走，不斷大量出血重仲要養住幾十萬公務員加黑警維穩，所謂儲備唔使幾年就搞掂你啦
金融收皮旅遊收皮地產都唔會頂住，到時一係香港財政崩潰一係就被逼重稅
口口聲聲話無得揀要留係到個啲自己睇路
當然你話可以做支那人融入大灣區我阻止唔到你，但基本上香港人個名係支那臭灑朵，人地當唔當你自己人你自己諗，分分鐘英國鬼佬仲當你係人，你自己上支那網search，大把支那人覺得香港人無救，十個有八個應該都支持將香港人當新疆人處理

sorry 我笑到收唔到聲

佢哋咁勇
我祝福佢哋就真

去鹽田

去外國，無工種歧視，越辛苦人工越成正比，仲要工時唔長，不過唔係專才就要有心理準備做勞力工作，至於洗費，正正常常不求奢侈，根本無香港咁貴

又來呢D“香港人係全世界最慘”既論調
人窮又廢，仲要冇運，呢D人邊到都係慘都係被剝削，唔通係外國就冇人被剝削？
社會剝削窮人係一個問題，但唔代表離開佐香港就解決佐呢個問題。

越覺得自己既遭遇100%單純因為呢到係香港，越顯得出否認自己都有不足既事實

香港已經低稅

條片title就係exactly失業

易搵錢呢個point 已經越來越唔存在
外資撤，中資又覺得香港冇哂國際價值

你呢刻仲搵到，但半年後一年後會點？

真, 同樣做低層職位, 去英國一定好過好搵過留係香港, 而且物價低生活水準高, 你肯做一定可以揮抵D本地懶鬼, 做耐D適應咗英國社會, 再搵機會轉行提升自己

留係香港, 向上爬, 你唔會有得鬥過班富三代同新香港人, 中下層職位, 你點同人工得你三分一都唔夠嘅大灣區韭菜同新移民鬥?

Cctoy唔會答你

你去過外國未

On9廢既去邊都廢啦唔睇下英美幾多人失業？

5+1又唔係得一個月
等疫情過左就好好多啦
其實你睇youtube都係會有bno人搵到工

個個以為自己過江龍
香港都唔掂點解會幻想自己係外國撈得掂？
女嘅做雞可能得

有公屋，走唔走

其實英文ok無乜包袱既真係唔好留係度，留係度佢都係焗你上大灣區，大灣區同歐美唔駛諗下話

英文唔好既反省下，一兩年時間學好左可能仍然走得切

有好多野數據可以睇得到 香港樓價負擔第一 但人均收入唔見得第一

平時屌人cctoy 玩分化既最多

講比例會好d

香港究有公屋仔發奮 年薪百萬
唔通又拎黎做典型

痴撚線前年就成班cctoy坐喺冷氣房叫人出去送頭
而家就叫人係唔係都移民
而家歐洲咁既境況如果窮到生活費英文又唔識多句都無仲要同人爭飯食
咪玩啦

點解你認為外國容易揾到工？

若果係真係好有vision見到香港來緊經濟會差到完全生存唔到要走，咁我冇意見

但係我就覺得香港就算再差，班窮廢人都起碼係呢到生活佐幾十年，係香港既生存能力一定強過你走去一個經濟本身都麻麻既陌生地方。

當然你話你D skillset超級specific係fit外國market既咁我好贊成你走。

無佢哋接貨，好多香港人真係唔知點算

不過又唔駛等幾耐
睇下經濟下滑全副身家就係層樓嘅家庭會點囉
到時先話唔係香港問題都未遲

有同理心唔代表要身處果個階層嘅

言語一回事 融入當地文化應該仲困難

要自由 唔好留係香港

邊度放到4pm , 返6am ?

衰過美國好多好多

弱智人士發現案

見到你行文用字就feel到你好仇視個班“全副身家係層樓到既家庭”
覺得自己就係被呢D人剝削，期望佢地來緊會大仆街咁你就可以吐氣揚眉

定你又想講你只係有同理心代入佐個班被剝削階層？

香港生活成本世界第一
其他因素例如政治環境，政策支援等等
唔洗多講啦吓嘛

香港人有手有腳冇大病既身份拎老綜？ 你訓醒未

Ching 心水清

訓地鐵站

唔係要話外國特別好
係純粹依家開始唔好彩地體現到香港點樣越黎越差

其實唔難，不過你地走晒邊個做基層野？
真係大彎區輸入勞動力咁簡單咩

香港基本變做清朝既上海。用黎對外交商。搵幾條鬼佬扮下睇場。

支那Wfc 香港人。係care 香港人既錢。

何以見得我仇視呢班人？

佢哋認為買樓只賺無賠嘅投資係佢哋嘅選擇，風險後果佢哋承擔返，有因有果，何來仇恨？

如果睇住人明知打風都唔帶傘出門而全身濕晒，咁又係唔係你口中嘅吐氣揚眉？
仲有，唔一定要淋濕過先知結果嘅

好多人唔明一樣野
的確過去香港人有份幫手帶挈支那係發達
但依家的確支那唔點需要你喔
外資好多已經可以直接進入支那
而技術直頭可以直接係外國偷
依家人地當你香港同支那一樣外國又唔會再比香港你有咩區分特別待遇
你香港本身又係財政獨立，我無辦法係你身上抽得多油水
你班友又成日嘈嘈貢阻住習帝春秋大夢
除非我一夜直接ko香港玩共產，但又會嚇走外資
咁我唯一option都係比你班友走資姐，反正呢啲錢本身都唔係係我袋，最多搞程序玩9下你
香港流血支那損失最大就係深圳既消費認真，其他我可以話真係影響唔大，唔通支那企業集資呢9肥豬肉外資話無香港就唔做咩，咪又照入去奶，不過今次疫情都無香港人返深圳消費，所以依家預左
香港社會就係倒三角結構，靠少數精英支柱產業撐住本地零售地產公務員etc
無左個啲你估以後洗碗仲出得起依家咁兩萬人工？一萬都可能比多你
唔係講外國好，而係講依家香港情況幾嚴峻，當然你覺得支那人當香港人同胞既唔會比香港人餓死，大灣區都係用黎比香港人發達blablabla，你咪姑且繼續信，阻止唔到你

你既行文好強調呢班買樓投資既人來緊會點點點仆街，講到好似得自己先睇到出面打風咁

不過唔緊要啦，我唔想玩人身攻擊，你貼返題講移民啦

唉屌你老母咪撚再出移民post 教醒班垃圾啦，見到呢d post 教人走就燥，由得佢地係香港做一等公民咪好，依加僧多粥少樓主係咪想多d 人黎外國一齊搶飯碗呀屌

其實歐美日大部份人都係離響別井去其他城市做野架啦

我反而覺得有個人好蠢
明明飲食業已經無可能短期內有位
但佢又唔試下百佳收銀果d
佢最後有話去考保安 但都武肺左成年幾
佢先識去考保安 如果佢上年就考
邊會搞到今日咁

個榜準唔準 冇紐約

理性討論，居然要人身攻擊即係？？？？
又幾高水平

不如講下，留低唔係靠剝削仲有乜發展機會？
旅遊：外遊停 樂園收皮
炒賣：外資走資
科技：網絡管制
金融：中心地位退色
工業：無晒，租貴人工貴無競爭力

香港大把揾1萬頭既職 點買樓呀
uk manchester 1000呎既house新樓都係2球
你唔買咁貴 再買2手 再平都有啦
你香港1000呎要幾多錢
你1生人就係要追果千幾蚊既差距

樓主同你覆嗰個鳩up就叻
講埋晒啲歪理，放埋啲山埃料
呢班人正撚樣

如果喺香港有樓呢？

工廠，送貨，廚房洗撚英文掂咩
肯做肯定生活好過係香港

日日講
個個有bno咩屌

Ching打咁大段字
班連登仔同現實世界嘅人根本就唔同，現實係大把有仔女嘅人一定會諗移民
有能力嘅就開始計劃啲錢、小朋友點處理
冇能力嘅就plan點樣喺外國生存，儲多幾年錢，問親戚朋友有冇門路，學技能
現實係除左中小學生，根本冇人上網同其他人嘈移民係咪做二等公民，因為人地已經諗緊去到外國可以點生活呀

你係香港都係搵萬頭既話，即係都係做D 19工啦
你去到英國扣埋稅你買唔買到2球樓先
仲未計英國要養層樓都唔平

你唔好以為香港人同大陸人真係有分別至得架
我舅父莫講英文，中文字都唔係好識寫，依家拎BNO話去移民佢唯一識嘅就係揸車，做左一世運輸

NY 全部有錢人 所以買樓唔會有負擔 唔上榜都岩

後生既其實咩都有可能
係冇香港咁舒服架啦
但為左下一代同埋之後既生活
如果我十幾歲廿歲可能都會博一博

反正係香港都係做二等公民 福利 公屋又冇份
比撚晒支那人
其實去到外國可以多啲野玩tim
滑雪又得 得閒去公園坐下又得

傻閪
即係叫你點都要買樓
租成世樓臨老冇地方訓

清，當年上水個班人連26個英文子母都唔識串，咪一樣照去開餐館，當年連google translate 都冇，
去到今時今日，佢哋一樣唔識講，咪又係照買樓買鋪。

Ps 有親戚就係當年上水過去個班人

大把華人餐館請黑工

清係外國住過？

我都有個係會唔會相認盲字都唔識不過佢係澳洲開餐館，成日話叫我哋去幫手

我哋上一代比我哋依一代肯捱得多既
你叫我哋去掃街洗碗
有幾多個會肯先

其實係外國都一樣大把人係份工岩岩好夠交租食飯
加上呢一年外國失業率都開始上升
唔好講到去到外國就冇呢D問題

唔洗驚 移民潮已經發生緊

名校退學潮 政府高官連鐵飯碗都唔要 藍屍走得快 肯定有古怪

有班人不斷唱好樓市 不斷唱衰移民 點解？ 臭港樓市音樂椅轉得差唔多了 係時候收割

由佢死喇 走喇

笑撚左 唔好話中學生

好多大學生都唔可以流暢咁講英文啦

鬼佬同你係外國interview仲會等你慢慢講咩

我驚鬼佬叫你返屋企等消息 你都要講Sorry could u say tht again?

唔好講到窮成咁，就算有一百幾十萬都唔敢貿然搬過去，英文唔好，學歷唔過高，錢都唔夠5年洗，所以真係好難決定走

以前聽新香蕉都成日有呢類人打上去俾呀ben屌到仆街

佢係英國個邊

師兄中point
藍屍以為奶共就有著數，因為有民主派同你班賤種口中嘅黃絲你班人先有統戰價值
等香港班後生同高學歷嘅人走哂，支那仲有冇需要派糖俾你班廢中廢老？ 自量下啦，又老又冇技能，班後生走哂冇人交稅仲要俾錢你班不事生非產嘅廢物
充公哂你班舊香港人資產充實國庫仲好啦

咁唔識英文係做呢啲工 但係個邊做基層or低層工種，生活直情比香港所謂中層舒服

on9先去掃街洗碗

做其他辛苦工好pay好多

做晒黑社會

係你d英文係會令人擔心

身邊有錢果班已經陸續起行
中產就盡量搵得幾多得幾多
房屋台：樓市gogogo

告誡緊你地
生女緊要過生仔

女有樣起碼可以賣閪
仔可以賣咩？

其實基本上冇乜邊個群組唔適合移民/走難
後生冇乜壓力（<25歲）去外國讀書，等加拿大個走難plan
後生做咗嘢幾年，冇家庭負擔（<40歲）睇個人有冇儲蓄，冇就要預定開始慳啲洗準備走難時夠自己食
有家庭負擔：一係儲埋屋企人果份一係斷六親顧掂自己先顧人，結咗婚/plan生兒育女嘅將你用嚟買樓果筆轉移咁解
踏入中老年果班更加冇咩好顧慮，好話唔好聽一句隨時都擺唔到幾耐，到呢個階段儲蓄都唔會少得去邊，鍾意留咪留走咪走

所以點解要叫後生嘅走，就係趁你自己頭家未成型
一支公一支婆嘅話，點樣唔可以話走就走真心移民/走難果邊啲post一條友帶10幾皮過去頂住嘅大有人在
一個唔覺意去到某個年紀男同女都會突然想置返頭家
到時你就真係難

係 小學未畢業 無辦法移民

清醒，正解

又唔一定
我身邊仲有好多人期望可以冇事

至少都要個英文底嘅，上一代教育難講

無錢你走得去邊？

人地新香港人一落香港就申請公屋

兩位男士十幾年前就要申請公屋，安居先

好想send你個post比隔離果班話要入政府打一世工果d人睇

推！
好啱，無人無物先要移民。

曲定直？做包裝工點有大花園比你bbq

滑雪

五毛湧現post

其實開依啲po既人自己係咪已經走左體驗過？
如果唔係你有咩資格批評人走/留？

講到好似有錢炒股就必賺咁

無人請黑工? 懷疑未去過外國
歐洲啲黑工多撚過你正常工啦
睇你肯唔肯返 唔識英文咪一路返中餐館
一路學 一開頭一定辛苦 鬼叫你唔識英文
識英文咪求鳩其搵啲餐廳下欄野騎牛搵馬
有車牌既可以做外賣司機
未試過就話唔識呢樣唔識果樣 呢樣唔得 果樣好難
屌 真係咁難就唔會年年WH都爭崩頭
肯做就唔會餓死既 但想發展就肯定要俾啲時間心機
另外果啲乜春唔離開屋企人呀 咩要養兩老呀
口賤啲講 擺得幾多年 一齊係香港受苦都唔放你走
你下半生既人生點過 之後下一代又重覆呢個唔拾得屋企兩老
世襲制奴隸

擔泥， 裝修雜工， 基層 低層工種。香港。

加拿大： 啲大陸佬唔識英文，啲裝修手工衰過我DIY，無ethics，”泥水佬整門口，過得自己過得人” 唔適用於佢地，不過一樣成百幾 200 CAD 日薪，翻10點放4點，中間 1 個鐘頭lunch， 2個15分鐘break。

重點？
我指係香港你要有瓦遮頭一定有保障過外國
你咁蠢可能get唔到 要人再講我明既 你訓醒未？

係外國睇醫生真係好撚貴 窮人去到真係唔好病

OK你最醒 咁唔阻你發達
入市買樓未？

而加連登將移民=黃
留港=藍
Ching 講緊移民 撚有咁簡單

唔知今年交既稅係你做幾耐收入

阿君人生真係好坎坷

港共任務就係喺香港正式死亡前盡cap香港人水，濕鳩波講明準備加稅，睇下支那對BNO咬住唔放就知大量20-40歲移民嘅話會打亂佢部署，不斷講去到外國會俾人歧視點衰點衰，記住班官全部都係揸外國passport嫁

好威好叻
郁啲埋啲就貼稅單用錢黎撻人，呢方面嘅表現你真係做得最好 健身台都唔會好似你咁無啦啦就貼自己張相出嚟

我窮人嚟㗎最慘係冇得再交稅俾香港政府

何止，仲有其他移民post
btw大量疑似波台狗/五毛係咁出post係咁回，由cctoy 波台玩到財經台垃圾hsi都要幫手打飛機
無眼睇

勇武疤留低同腥香港人共享榮耀

係美國係咁咋

最柒就係有啲人郁啲就問人入巿買左樓未？
自己攞黎柒
去到邊交既稅都多過你啦 一山還有一山高 眼光遠大啲啦

醒少少啦

我問你入市未，係串你既然你咁覺得香港境好，咁你重磅咗香港嘅資產未

人講趨勢丶portfolio management, 你以為人哋串你有冇樓

同支那種一樣，最棹忌就係人哋串你唔夠錢多，即刻打開荷包話俾人知有幾多錢

香港出世

講唔到英文（唔係講口音）

應該要檢討吓人生

由得班懶人去死啦，呢個世界就係要定期淘汰一下垃圾

你話想留而且有計劃應對局面我尊重你，但係又唔想留又唔敢走果班唔死都無用

訓醒未 未來既野你又知？
貨幣點運用投資又要教你

你唔係覺得班波蘭佬、中東佬好得呀嘛？ 懶就認啦

話“唔識”英文唔去得果班真係廢老心態，香港正正常常一個中學生英文幾差都講到hi bye啦，親身經驗，我自己中學讀得5年由中一至中五一次都未試過英文合格，讀完IVE去見工一開門係個鬼佬出黎即刻個腦諗點L樣用英文同佢講我唔L識英文唔想見，但係我當時係廢到連呢句英文都唔L識講，入到神推鬼擁唔知點解請咗我（後來問返原來佢當時超等人用，而我開價人工又係最低果個所以請咗我…）被迫同個鬼佬做咗做咗7年，依加可以自己一個去外國用英文溝通，睇英文片唔使字幕睇得明，聽stand up show識得笑，“唔識”英文根本就唔係唔可以移民過英國，外國無人介意文法正唔正確，無人理你發音有無口音，無人會串你講錯野，最差情況身體語言甚至畫畫都可以溝通到，留喺香港被迫學蝗語？？仔女要學習主席真偉大？痴L線啦！有得走一定走！！只要記住香港先係屋企！中共總有一日會滅亡！到時返黎一齊重建

講得出「未來嘅嘢你又知」，即係睇怕你都會覺得香港未來唔會有問題

經歷咗呢兩年幾香港經歷嘅一切，同埋整個世界嘅政局發展，你可以得出呢個論點

同我之前喺屋企樓下茶餐廳酒樓聽啲廢老藍屍講嘅論點幾乎一樣ok唔阻你發達

其實我真心覺得所有想移民嘅連登仔都應該臨走之前去咗去荔枝角探一探手足，同佢講：「我走喇，你慢慢捱」

點解問買左樓未 係貼稅單出黎既

先唔講張稅單係唔係你先
好似問非所答？

貼樓契出黎話埋比你知住邊好無

你應該去邊都唔使點交稅

Real 有心搵工就算連搬貨都會肯做

唔係com 唔comfort 問題
係語言能力 文化溝通 生活方式
制度 氣候 水土等問題
好多嘢都有機會成本
你覺得唔重要可以死撐付出係你嘅事
但每個人能力, 同動機都唔同 好個人嘅事

12年教育啲教畜係教study英文
唔係教你learn 點用英文實際地溝通, 體驗英語文化加強學習動機 同繼而social

冇native speakers 經常同你講
好難講得好

最首要係要對個語言文化有興趣
為移民作為並功利動機
唔係個個堅持到 本身都唔太享受又點學得好

其實想移民嘅人
係咪應該先係香港搵份mnc嘅工先呢？
睇下埋唔埋到班外國人堆
感受下人哋嘅性格先？

完全明白你點解覺得香港好
係香港有錢，（唔理政治）的確係好美好

佢交薪俸稅都80萬
既得利益者嚟
拗嚟曬時間
你有冇見過貧農拗得贏地主？
走吧啦，留返啲田俾佢耕咪算

佢以為移民去北歐呢啲咁平等嘅國家

社會問題
反而怪佢地讀唔成書??
你唔係覺得書要讀就讀到?
每個人天份, 能力都唔同
係呢個社會唔能夠尊重每個人係個體
針對讀書冇咁好嘅人 去剝削佢地
返工返到養唔起自己 物價又高
你竟然覺得係個人問題?

佢訓街拎綜援又畀你屌
做保安唔好彩被人裁又屌
咁你想佢地點??
玩叢林法則自生自滅??
解決有問題嘅人就唔會有社會問題??

仲有大把讀到u 但非三大非專科嘅
都唔係好得幾多咋

咩叫外國? 你所講嘅只限於北歐, 英國, 德國

交咁多稅都係得益者

如果全部人捱餓冇工開
咪社會問題
得一少部份人冇野做
唔係自己問題難道又懶政府
香港要進步
呢堆人就要消失

讀到u都已經唔會冇工開啦
你睇下飲食業有幾多侍應讀u

係資本主義既社會，點都會有低層，呢一層正正就係讀唔成書，冇乜技能果班人。唔好諗到呢個社會咁美好，人人都遷就到

咁香港萬頭點買樓
當你13K一個月
平極都4球啦?(除非等抽到居屋買D 1房2球)
唔食唔飲2個人 都要差唔多13年先買到
但實際又要租樓 又要食飯又要搭車
一個月儲到10K都算勁
除返 要幾十年
重未計要還息

講真係喺外國做UBER 做外賣
你自己計人地D樓平3-4倍
咁外國人工有冇低HK 3-4倍先?

做低端人口點解唔去英國做？

我意思係
你係香港都只係搵到13k咁低人工，
都應該係做D賤過地底泥既工，個人應該都冇咩skill
憑咩覺得自己過到去會爭得贏D local，儲到錢買到樓?

連登定理
外國求其打份工都住大屋

呢到concept 就係總之一去到外國就大把工等住你去做啦，你做得開心又有屋住，睇醫生好平

基本對答都夠做下欄工作
唔通做foodpanda要考jre咩

恆指三萬點黎緊
香港人點會冇錢

只不過係隔離飯香
淨係去租樓 你冇當地既入息證明 分分鐘NI都未申請
人地點會租比你？你又比唔比得出幾個月租做deposit?
講就容易
幻想總是美好的

香港人去到人地國家做野，其實同啲大陸人黎香做野無咩分別，變成二等公民，去做三哥比人笑講句*懶肉*米線都，講唔掂，仲話想向上流？ 唔好玩啦！ 你去人地地盤做野，啲鬼佬唔打柒你啲香港人你要偷笑啦！
分別在香港人 會接受大陸人黎做野， 你講廣東話講得唔正，香港人會學普通話就你，你唔鐘意食雲吞麵，會陪你食水煮魚，其實香港人真係好就得人，好合作，好妥協。

可能我識得少人，身邊5+1走嘅都係賣樓拎住舊錢一家過去，真係兩手空空過去開荒，我未見過。

反而藍領去到果邊吃香過留喺香港
另外之前都有新聞講香港都係做送貨
去到都係做送貨

你呢句同樣apply係冇坐監嘅人身上
我繼續生活食黃店喇 你慢慢捱

技術型藍領就係囉
例如建築工人廚師個D
但呢D工就算係香港都唔會13k啦
香港搵得13k既都係D廢柴文員仔，冇技術既勞力工，英文又唔多識，去到外國死得仲快

弱智
唔撚識就收皮啦
人哋稅率係愈搵多，交得愈多
根本唔會因為你香港19工
去到反而19工仲要交重稅
唔係天堂，但好撚過地獄
仲有過去嘅香港人多，自然有香港人市場
好多人會代購、租樓、家務助理、家居維修
大把水路啦

唔講吓福利呢？退稅呢？自由呢？
仲有外國尊重創意
你得閒畫吓創意嘢、寫吓書都賺到錢
創意產業技術含量唔高，你有腦肯做就搵到食
係香港、中国根本支化文化抄抄抄
真係會乞食

而且香港6球既樓等於人哋2球幾既樓
屌你老母，我香港而家薪金再低D，去到果度一樣薪
交4成稅都贏撚晒你啦

仲有外國政府會退稅....
香港供樓會唔會政府幫你供一期？

後生去讀書、再去歐盟國家嘆啦
而家重要既問題係細路冇錢，過到去訓街咩
最需要係英國搞一個逃難基金for手足

講真有資產既 幾時過去都唔會係問題
問題係有部份人錯誤引導班後生 去到外國就一定好
做洗碗清潔都可以安居樂業
冇資產旁身 過到去真係捱到？

實得架！
佢講到咁易，畫下創意野就可以了賺錢架啦
學佢話齋個邊大把水路啦
你唔好質疑人地啦

依家乜都唔識都喺HK搵到13K都幾神奇

純粹賣時間渣嘛
做保安都有呢個數啦
有幾神奇
你係香港做保安，英文都唔識多句，過到去英國可以做D乜，保安都唔請個講英文1999既人啦
仲諗住過到去可以買樓

人地D樓係平D，但你計埋本身個人去英國之後既能力扣減，仲係唔係你講得咁好可以輕鬆買樓？
你有錢你叻仔既即管走，全世界爭住要你
但係係香港作為主場都係loser既人，就唔好妄想離開自己地頭就可以大展鴻圖。

睇你講緊幾多歲啦 後生既怕什麼

其實睇你做開乜

就我所知IT同mech果啲有少少貨真係快手移，香港冇乜人重視但果邊真係當正你專業，其他國際專業例如航空(依個武肺影響而家好難搵)，醫療果班更加唔在講，搵工同收入冇難度

其他就算唔返個專業，唔介意做下老散倉仔執貨仔係唔難搵同生活到既，西啲既大不了做捧餐洗餅不過有啲腦細好撚變態

不過咪就咁睇佢地標啲時薪好高，佢地成日排返半day有啲得2個鐘都有，變相錢係會少左冇想像中咁既收入

仲有上面有人提過lotr唔會當你係黑工，其實係睇過腦細老唔老土/有冇心搵你笨，佢一鳩咬住稅局搵唔到你個名，你做左幾日然後話你係黑工糧都唔柒出俾你，send極多野解釋都唔撚理，依個時候可能因為武肺job center未必會理，搵mp搞就極煩，再講係咪敷衍仲係未知數

最重要一點係，而家武肺西人對Asian face既仇恨係高左既，揀區住時小心啲揀得啱多數冇乜野大不了就寸下嘴炮下，揀錯區就

其實宜家印錢印到咁真係送錢比你
央行都提晒水叫你炒

真係咁有藝術創意嘅，而家已經發左喇。
仲使上連登

外國咪一樣大把窮人，真係個個可以做清潔住大屋？

同埋香港人多左，都唔代表啲家居維修、地產一定要揾返香港人啦，我覺得唔好咁樂觀諗住所謂香港人圈子可以養得起你喇。

唔係叫人唔好移民，但係以為咁容易嘅到時捱唔到返黎就肯定仲慘過而家。

藝術呢D咁localized既野
你唔係個到長時間生活，
你好難會造得出有共鳴有價值既藝術創意

你話你想做D大路野全球都啱睇既藝術/創意野，咁你洗鬼去外國咩，係香港攪都得啦，
但唔好唔記得你要同全世界既artist競爭喎

連係香港都做唔出D咩有創意/藝術又可以換錢既諗法，憑咩覺得去一個新既地方會做得到？

舉個例：
你係香港作首廣東歌擺上youtube, 起碼競爭對手少D易D跑出
你去作首英文歌擺上soundcloud要同幾多億人鬥？仲未計你本身寫英文歌既能力比廣東歌差好多。

移民唔係問題，但唔好掉埋on9 solution出來，再加埋D無鳩謂既幻想得唔得？
我真係好撚怕見到第日你地呢班自命黃絲難民個個去完外國食晒屎，喊住走返來香港俾D藍報紙大造文章，然後D藍絲睇到好撚得戚個個樣。
唔好啦。

呢個post係連登移民最有用嘅post

思路正確

唔食唔飲2個人 都要差唔多13年先買到

咁我覺得淨計儲首期會合理啲
但香港樓價係貴過其他地方好多

香港人係上年賣曬股票啦
一係就轉曬美股
廢老渣住啲陳年老股又無份升
賺？

我frd唔識英文去澳洲做包裝工都搵兩萬一個月（其實已經好低人工）
佢本身係香港只係搵$9000
澳洲返嚟之後，搵返份工$11000
入不敷支，一年唔夠就用咗澳洲儲落舊錢一大截

咁點解佢係澳洲儲到錢
返嚟香港會在職貧窮？

同一個人，差唔多技術需要既工作

點解釋？

條友根本離地
依家疫情
啲價壓到好低
邊有萬三

嘩咁筍
睇來全香港低技術人都應該即刻過去澳洲脫貧
有移民冇窮人

香港做保安13K係要返12個鐘，仲要輪更返通宵

當你搵到份13K
交租都用左$7-8k（劏房）
想住得似返個人少少就要$10k

跟住食飯搭車$3

俾盡你一個月儲$1-2k已經算叻

最後家用回血劍上繳埋

你最後得到啲咩？

我意思係
若果係香港你既能力只容許你做保安
我相信你係外國生存都好困難

不過你講到咁筍
就算傻閪咁有手有腳過到去就會有兩皮野收入
外國錢真易搵
外國冇窮人
我都冇咩好講

乜過咗去外國就唔可以創作廣東話歌？
唔係住開果度就唔創作唔到有共鳴既嘢
咁uncle Roger 點解發到圍
啲思想好似返返去ICQ年代咁

事實係
早幾年大把台灣仔去澳洲
你井底之蛙
睇你講嘢就知你好封建

即係你原來講咁耐
你唔知行情架？
你一路都係FF到好差？

我識好多大陸人
無錢，唔識英文，無技能
報個補習，考個英文試合格（對佢哋嚟講唯一門檻）
去到加拿大/新西蘭，是但搵份工做，依家都住咗4-5，等入藉

請問，佢地點解可以生存到5年咁耐？
條友英文勁重大陸口音

我frd係大陸既能力只係做零售業
搵$4000-5000人仔

但佢去加拿大，人工翻幾倍

想問下你咩邏輯？

一隻碗係大陸賣$10
去到外國賣$50
隻碗既能力高咗好多？

過到去作返廣東歌同你係香港作有咩分別？
你係有料既係香港都紅佐啦
係香港作廣東歌冇人識但過去英國作廣東歌就會易D紅？乜嘢邏輯？

你攞uncle Roger做例子
你班香港月薪11k既兒登仔有冇人地本身英文咁好先？
有幾多個華人過到去可以做到uncle Roger呀？
定你覺得uncle Roger而家既“成就”就係上面個位人兄所講既“得閒攪下創意野”就做得到？
下下拎D最top既人來比
同D dse雞成日拎Steve job drop out school去證明讀書冇用來打飛機一樣

人地係大陸走得出去
有幾多身家你又知？

過到去作返廣東歌同你係香港作有咩分別？你係有料既係香港都紅佐啦

你頭先又話有分別
依家又話無分別
咁係有分別定無分別？

成日“我個frd我個frd”
我夠有frd去到頂唔撚順即刻返來香港
有咩說服力可言？

我親戚，我唔知？
去到做餐廳侍應
日日影相俾我睇
買咗車代步，仔都生埋就兩歲
我唔知佢咩情況

呀叔，全球化，互聯網都廿年啦

撳個制，上個網
乜都有得睇

你唔好當依家啲人on9
聽你兩句就當你智者啦

你只係港豬渣
仲要無邏輯果隻

睇完樓主打d cm之後
容許我同樓主講一句
你好on9

咁咪返嚟囉
你frd損失咗啲咩？

又扣帽子
理據係咩？

我講緊有分別係指“香港人作廣東歌vs香港人作英文歌”，香港人作英文係劣勢

我講既冇分別係指“你係香港作廣東歌vs係英國作廣東歌”，你係有料作廣東歌會紅，根本唔需要過去英國作都會有成就

點解要去到外國就一定要作英文歌？

返得來咪即係證明移民唔係你地講到咁簡單囉

噢，一個人移民失敗代表到全部人
90%人成功移民
10%人移民失敗（10%都俾多你）
移民唔係咁簡單

Btw，失敗，所以？
損失咗啲咩？

係呀，唔係咁簡單呀
咁損失咗啲咩？

樓主純粹想拗贏而拗
佢既論據就係有個frd點點點點有個親戚點點點
然後唔夠講就人身攻擊話人係呀叔
話人係封建話人港豬冇邏輯云云

你唔好spin啦
係個位人兄講去到當地得閒攪下藝術野就可以搵到錢
我只係舉個例用英文歌去比喻成“符合當地文化既藝術”，你地香港人作唔到英文歌=香港人創作唔到符合當地文化既藝術品，因為你地根本唔熟悉人地文化，唔係個位人兄講到得閒畫下畫就搵到錢咁簡單

或者我掉返轉問你，你覺得一個普通到極既香港人過到去可以做咩藝術野搵錢？

做包裝工，夠未？

7 80年代 上一輩啲死廢老就多 join旅行團走咗去 去唐人街痞餐館做廚洗碗 搏到有身分證為止 荷蘭 法國 周圍都有

你話我只係想拗贏你

咁我認同你，你岩，一於唔做藝術

做包裝工，然後？

咁咪即係你都認同我囉
即係你都認同呢個pos好多人美化佐移民
諗得太簡單囉

你覺得移民衰佐返來係冇代價，所以決定要移民，我真係冇意見。

我只係睇唔過眼D人諸多幻想，講到移民好簡單咁

即係，你又同意返我
移民無代價
既然無代價，點解唔試吓

仲要有6年時間打工儲大舊錢

包裝工係藝術野？=“得閒畫兩筆就搵到食”？

全香港人過得去都全部做晒包裝工？
咁香港冇窮人了

我咪話認同你囉
依家唔講藝術，樓上條友天真浪漫，ok?

咁做包裝工人、餐廳

你係香港搵幾錢？
住緊咩？

笑撚佐
係啦係啦
全香港窮人過去做包裝工改變人生

原來講佐咁耐
你個腦入面只係得一個solution就係去澳洲做包裝工。睇怕樓主既見識就係個個去澳洲做包裝工既FRD。
原來去澳洲做包裝工就可以解決到你個標題所講既貧窮問題，睇來諾貝爾經濟學獎非樓主莫屬

多謝你最後認同我

你咪試囉

我剩係得一個論點
就係移民冇你地班兒登仔講得咁簡單
你認同就end topic
同你傾計好辛苦，純粹想拗贏我冇意思

我覺得無當地既工作經驗，唔係本地畢業生都有影響

屌你又來
我搵幾錢住緊咩
同討論“移民唔係咁簡單”有咩關係？
定你開始技窮冇野講
又想拎我收入同住邊來玩人身攻擊？
啱啱先話完你，咁快又來

係啦係啦
拿返渣沙
最有型係你

證明講咁耐，你最想要既原來只係拗贏我

你講嘢前後矛盾，啲想法轉嚟轉去
就唔辛苦我？

我剩係得一個論點就係移民冇你地班兒登仔講得咁簡單你認同就end topic

唔認同
因為我有曬數據，實例證明
而你乜嘢資料都無講到出嚟，全屬你幻想到個情況好差

事實係香港生活環境惡劣
啱？

想了解下，點解你覺得香港好姐
可能你生活好好
咪覺得香港好
大家平行時空

你咁嬲做咩

你係香港搵錢交租，儲到錢？

你所謂數據就係你個frd你D親戚.........?
笑死人咩
咁我都可以話有廿個FRD話移民唔work囉
要講有個FRD乜乜乜呢d cheap evidence係人都up得出

咁事實上，香港移民人數年年都增加緊
呢啲係咪數據？

學左英文唔識用仲話人離地？ 你唔夠膽就唔夠膽， 幫你搵埋工幫你做埋淨收錢好冇， 要生活就要付出架喇

我冇講過香港好好
我只係想講要移民外國唔係想像中咁易
你唔需要因為討厭香港就將期望建築係移民去外國上面

呢個真！

多人去就代表好易？
去既係窮人定有返D家底既人？
呢D你又有冇數據先

好有道理

咁我都係去做包裝工人先

外國人地house 其實唔洗點請保安
同有電子鎖

無人叫你做黑工，如果你買張機票租1個月就身無分文，咁你喺香港都撈得好唔掂下，你喺外國都唔會差過香港好多

嘩同廢老講野一樣

其實唔一定，有啲老細唔鐘意請Local, 因為懶，冇我地咁勤力，同埋識中文都係一種技能嚟

呢度好多loser 跳唔出comfort zone就唔想人跳到
典型魚蛋論
無人話離開好簡單 做人不嬲唔簡單 香港要做有錢人都唔簡單 咁係咪乜都唔撚做 淨係每月袋3萬袋一世

成日話香港乜乜柒柒 咁咪試吓去囉 衰咗都無壞㗎 經驗嘅嘢 係自己嘅

唔好俾咁多藉口自己 呢樣唔得嗰樣唔得 呢樣好難嗰樣好難 你自己無勇氣去改變 唔代表人哋無勇氣

利伸 未有勇氣 我係loser 但學緊英文 準備下

d keyword中晒

又係喱啲不負責任離地post
好似一定搵到份正常工咁
到時錢又慢慢洗哂，又要逼住返工
要搵份比人食住pay低人工比你吊命
唔見得比較好

香港人肯馬死落地行 已經差好遠

鬼佬 叫佢地返中班 同夜更 比多多錢都唔做
香港人如果真係一家大細要養 做執倉 返中更 一定夠使

返夜更 仲有錢剩
有車 又租到樓

你班撚樣成日講到喝水咁易
其實你地移咗未呢
呢啲post見得多真係黑人憎
日日幾個人係到講，但講果幾個全撚部係香港

又用某d人代表一個群體

你移咗未

冇乜人講QE 呢件事 ching 識嘢

明明好多人撐移民都認為移民係辛苦係有代價。
之後五毛PR廢老廢青whatever反移民就立個稻草人「撐移民嘅一定過度FF」。甚至係度派膠話咩揾一萬住house，之後又quote番li啲話「撐移民嘅人過度FF」

所以咪咁多人開 呃正評囉
政治正確呀

吓 我英文得2
但係同外國人溝通好輕鬆 仲比人讚我比其他人講得好好

香港人既訴求就係返工

得2所以你睇唔明perfectly correlated點解

你問題係人地英國僱主點解唔請local 要請香港人
我答你香港人肯馬死落地行

當然你要坐office 做經理 香港新過去 一定冇份

問題係你講到好似去燃到 一定搵唔到工
嚇9人英國人失業率高 有工都請本地人 唔會請非英文母語香港人 我指出真實情況係有工冇人做

你要清楚家下英國搵工唔難
只不過唔係坐寫字樓工

當你搵到工做生活唔成問題
又養到小朋友

點解唔比個機會下一代？
好似如果當年你老豆老母有得拿居英權
家下你冇本bc ，你都會吊當年你老豆老母on9

留向香港做四等公民 比大陸割「韭菜」
等個仔做小粉紅？

咁佢哋做咩唔請翻唔識英文嘅白人要請唔識英文嘅黃種人

笑撚咗英文好嘅大學生已經唔多 但入大學嘅都得3,4成

香港人肯馬死落地行

又一個用某批人代表一個群體既例子
有人肯唔代表大多數肯
有人肯捱係事實 要接受捱都係事實

fyi
依家香港人失業率高 但洗碗清潔仲係缺人囉

有冇source返中夜更易搵工？ 例如招聘廣告都好。
生活唔成問題，咁人工係幾多到？
英國失業率係幾多？
市區租金係幾多幾大？

有數據易討論好多，好過一味9up

我英文都好屎 （會考 當年F oral,得個E)

向到都溝通到
租到樓
買到車
開到銀行戶口

根本上香港人有個底
係英文生字不足好多時要用第二d香單字來講

我之前租屋個時
用極差英文同屋主講解下香港近一年發生咩事
屋主都同我有傾有講

我唔明佢地會解釋一下（簡單英文）

最緊要你肯講人哋有得聽慢慢就得㗎啦

加多句
英國做份基層工係養自己都勉強
講養埋小朋友就諗多左了

其實呢一代唔係唔肯捱
係見識多左同知道多左社會現實
果個年代洗一世碗都可以養妻活兒，供仔女上大學
你無錢至少幾年排到公屋
但係依家呢個年代個個都對未來會擔憂
科技日新月異，自然會揀份工對自己保障多啲
講真年年大把人都仆去做Big 4,IT
呢啲工你估舒服過洗碗咩

搵工 你去 glass door

搵warehouse 工

中更時薪 8.5-9 /hr
星期六/日10-11

夜更 11-12 pounds /hr
星期六/日 13到

多勞多得返20日工
一定夠交租 養車

月租800 pounds 2房 apartment

你講哂啦 我覆緊你下面個point
你又屌鳩我唔睇上面

幾皮野都冇
你應該檢討下
而且冇錢咪搵
唔好講咁多藉口
話知你走唔走

連登仔唔明
覺得去得英國生活就要perfect level

清，你想移民去歐美國家但自己唔學好英文先 咪抵你死囉，想要一野樣係要付出架，俾你讀咁耐書 基本溝通都唔得，邊個幫到呀

叫你比source又係全部自己9up
cctoy點幫你呀

當你 1個人 1600 pounds 一個月 （好燃懶好hea 個隻）
扣完稅有1400 左右

租2房 800

仲有600 pounds
買野食 + 水電 +council = 200 左右 （慳d)

仲有200 pounds 使

當然最好勤力啲兩公婆都出去打工
老婆返partime

生活好d 手鬆d

香港D下欄工都好多南亞狗做，佢地講南亞話會唔會當佢係技能
cctoy過去英國同南亞狗在香港差唔多

仲有600 pounds
買野食 + 水電 +council = 200 左右 （慳d)
？

你真係空談家喎
水、電、天然氣及上網費
都要預200啦

200pounds 飲食？ 唔出街食飯只係屋企煮都搞唔掂啦

交通呢？ 生活用品呢？ 唔用手機？

家庭稅後月入3000pounds都唔太夠啦

「而家啲後生打壞真係唔捱得，想當年你阿叔我得條底褲，身無分文，喺大陸游水落嚟香港，乜工都做，唔怕辛苦，肯搏肯捱，而家都有兩層樓收租，有營養快線飲啦」

wtf...

當年當年
而家仲有咁多機會？
你都識講人地係難民
佢地為咗生活一定肯做牛做馬
有幾多香港人真係好似難民咁冇飯食冇地方住？
個個都讀過書又唔係冇乜能力嘅
有咩可能去外國洗碗

你都識講係澳洲搵緊兩萬蚊
包裝要凌晨開工，又係雪櫃入面 差唔多啦

但返到香港要面子點會做哩啲工
如果係澳洲搵11000都會唔夠洗

唔好話同外國人交流
Present 都搞唔掂

基層工邊有£1600 一個月大學生fg都係£1500-1700 左右

有爹哋媽咪俾錢我
周圍都去得
唔明點解你哋咁多顧慮

個個講到係鬼佬英文都啦啦聲
其實你地知唔知好多鬼佬母語都唔係英文
好多其實溝通到就可以
當然如果你話英國嘅話, 咁冇得好講啦
但係出走唔係得英國一個選擇

外國有國家有人冇工做
亦有啲地方有工冇人做
我喺德國見過有餐廳唔開
因為請唔到人做野

我想講嘅係
英文差唔係問題, 肯講, 總會有人請
但係亦唔係話識英文就一定有野做

利申: 由細到大, 英文考試啱啱合格, 打緊鬼佬工近5年

個人認為
成個抗爭最大成果就係
Bno5+1
一個official 走資走難既機會既抗爭方式
俾你去實實在在打擊政權
但到臨門一腳身邊好多人都卻步
當日國安法 ig個個都share會點點
死人啦冧樓啦攬炒啦

但是實係香港人沉醉浪漫式抗爭
鐘意同個政權拗岩定錯
當令人憤怒既畫面消失
樓市股市穩定
個社會就回復原形
你地繼續供樓返工
外資回流賺你地錢
佢又可以繼續溫水煮你蛙
過幾年又嬲一嬲
之後又溫水再煮

移民確實唔易亦咁簡單
走唔走好多考慮
但不坊諗下其實自己人生需要d乜
諗下你地追求既自由 民主其實係d乜
係咪真普選就係民主
定其實只係想要一個favor你找錢既環境
如果只係為錢 不如唔好搞咁多野
乖乖做個順民/藍絲可能找更多既錢

好多香港人自以為企係高牆既對面
但實情自己都係企係高牆既一部分
有d當日抗爭行到最前既人
改變到呢個社會d乜？
個社會只係變得愈嚟愈極權
但佢地已經買左樓供緊了

去到係要捱一陣架啦 不過唔會係一世囉
你連呢啲面子都落唔到既 咁你咪繼續係香港囉
個人選擇黎 只不過唔好人地落左閘你又咁多野講就得

段片我反而見到兩個中年阿叔思想守舊、轉型慢、對人生無咩計劃、學歷有限，而相關工作經驗不能應用係其他行業，所以當疫情黎到就立即跌到谷底。反而空姐轉型非常快，只用左幾日就消化左公司倒閉，之後好認真咁好新野，投入新行業。

個人性格同面對問題的態度根本先係最大影響力，而唔係單純怨社會環境。

屌想走未走
想留未留囉

去得都係為仔女啦
有啲覺得香港好唔掂，咪寧願自己捱一排，幫仔女將來買個機會同保障

我係加拿大生活左四年
冇咩特別背景 都係頹科大學畢業 英文一般
香港賺錢儲錢絕對容易過外國
如果你係香港仲同緊屋企人一齊生活 建議你揾多啲錢先去外國

我以家做緊full time office, 交哂租，交通費，飲食，雜費 每個月可能得1000蚊港幣儲到

晒氣啦
你都識講
骨子裡香港人根本唔係好care邊個揸莊
最緊要都係有舒適生活
係以往大家未wea爛面個陣先有本錢做個樣懶有骨氣啫
你開個IG睇下，有国安法後，真係日日馬照跑舞照跳
唔好妄想香港人會願意犧牲切身利益去追求民主自由啦

要移民都唔好抱住呢D傻鳩抗爭心態
我寧願你話去到個邊好世界D，生活舒服D好過

五毛啦你！
樓主話個個過到去做份包裝工都搵兩皮起薪儲好多錢架！

返足7日可能有既

後生點解唔肯行多一步
後生既都縮到一舊咁你到時老左想縮到邊
路要自己行出黎 唔係人地施捨

廢老句式combo
師兄今年貴庚
講得出呢D人地老人家累積幾十年既人生經驗俾後生仔

兒登又盲目鼓吹移民

係香港何嘗唔係做牛做馬
有冇見過會計audit 做到幾夜
工程每日都由開工比人屌到收工
護士一個對幾多十張病床
賺完d辛苦錢幫業主供樓

兒登捧邊樣死邊樣
等睇移民潮俾兒登燈死

所以咪話你地當哂啲學生 20192020最活躍果班97後係condom 佢地除左屋企有能力之外 邊個會有幾十萬過去?

搵完幾皮野跟住過去用完再返黎?
過去無野做你帶幾皮去咪係得個桔

移民連登仔當義士係Condom是常識吧
邊條友移民唔回覆只俾負評死全家

幾皮野租屋都唔夠啦
要一次過比一年租架

咪玩喺連登話移民做包裝工都生活好嘅
喺香港都唔會係賺到錢啦
點會係有錢接貨嘅人

係呢度都生存唔到 去到果度點會生存到咪玩啦 Ching
唔係個個都有ambition 咁有腦

其實都認同，不過一開始個條友做生意失敗，其實都無計。之後就不斷行錯路。

其實最緊要都係有層樓姐，你有層樓自住，理撚得你做侍應又好，乜叉都好。生活都唔會太難捱。佢地最失敗就係無投資無買樓。

幾皮野夠唔夠洗
好睇你係咩人
後生仔單拖去應該冇問題
有家庭就一定唔夠

你岩 所以唔係地方既問題 係人既問題
個人有問題去邊度都一樣出問題
所以唔好瀨個其他地方冇機會

屌真
講到去澳洲做包裝工搵20k港紙一個月講到大茶飯咁
返來香港連20K都搵唔到，本身都係loser底

我當係租兩房flat 包bill 連tax 500 一個月
一年6000 都等於6萬幾港紙啦

如只租房減半 一落地3萬幾hkd喎
你個幾皮都冇咁大半啦

搏一個月內搵到工兼即pay?

幾皮野訓街呀？
兩個月好快過咋，好快入不敷支就收得皮

定係諗住失敗左返黎個程張機票碌咭

一條友幾皮野都話夠既話,你真係發緊夢
了解下最近過左英國既人點交租先啦

你估個個英文禁叻咩，去到點揾食⋯⋯會咁諗咪留係香港食大茶飯，再唔係番大灣區食，有大拿拿18k

覺得自己爛命一條，無野輸，又睇唔過眼支共唔想留低嘅咪走。移民好WH好 係外國試下，衰左咪做順民

有老婆仔女又無特別技能知識，又無樓住公屋月入三萬多啲嘅，咪計清楚數考慮曬所有野先決定

大學生有學歷識英文就自己分析下，啲廢青廢老話你無料係外國生存，咁你覺得自己唔係嘅咪去試，覺得自己係嘅咪做順民收皮。

人生係自己做決定，你相信自己生存到嘅又想見識世界咪走。有啲人唔敢走覺得自己移唔到，又對香港未來好樂觀嘅咪留。

走左嘅，見到香港未來更好嘅，唔好後悔。
留低嘅，入集中營之前或者比支那人歧視之前，唔好諗哎呀，早知我去英國啦，就得。

有機會你都出去見識吓，我都係將個人經驗講出嚟

咪話唔洗幾十萬囉，夠俾2.5年visa錢，住share house，做住外賣，工廠先，之後再諗將來點，點都好過喺香港啦

佢地廢啫，我識個東南亞過嚟，入咗入境處幫難民翻譯，5萬1個月。技能係要放喺啱嘅地方先有用，識多種語言走去做下欄工邊個幫到佢

英國2020税後家庭平均年收入£30800，即係1個月£2566。照你咁講，英國有一半人都生活唔到

果班「我真係好撚鐘意香港」既撚樣
係唔會聽得入耳
佢哋要死 唔通唔俾佢死咩

無㗎
一離開香港=即時死亡
除非預咗好似去旅行咁既budget去生活

你如何肯定自己去到唔係廢果個？

如果自己本身有料專業，香港收入都唔會低

你如何肯定一個人係外國一定揾唔到工？
警狗散仔都揾3皮，一定有料專業

強國既‘平均’計法當standard, good!

老實小小用中位數啦唔該

倫敦──英國勞工及退休金部於2017年公布的數據顯示，單身人士年薪16800英鎊（約17萬港元）；無子女的夫婦年薪要25100英鎊；有兩名年幼子女的家庭則要每年人工35100英鎊，才算中等收入。

依家個開支仲要係離鄉背井重新開始
對比當地人既土生土長呀

除左用警犬做極端例子，仲有冇其他？

公務員啦，好多大公司嘅中下管理層啦，唔一定有料有牌架喎

公務員你估好易入呀 百中選一，考得入一定有料。
入左去先變廢就另一回事

well 如果你覺得公務員都算有料，咁我都同意你嘅講法

咁你又考唔考到呀

肯定唔到架，既然都係廢物，梗係做住英國嘅廢物啦，英國最底工資，勞工保障都高過香港

有冇2020數據？同埋達唔到中等收入係咪就生存唔到？

你返去食營多啦

有預左去做南亞狗嘅心態就ok

無考呀

咁你係咪管理層呀？
係咪專科專業呀？

攬炒嘛
你去到外國做藍領工
同响香港做藍領工有好大分別?

如果係，即係我離地？
如果唔係，就係我on9不自量力？

我做乜要同你係度泥漿摔角

香港要捱樓價 去到外國一樣要捱重稅
本身學歴唔知認唔認 做緊既工作經驗又唔知應唔應用得番 到最後呢到討論既都係果d基層工作 咩侍應搬貨水電 仲辛苦過係香港既話咁走黎做乜

你無技能無專業，哪裡來自信夠人local搵工？ 下欄工都未必搵你啦

如果一世都無技能無專業嘅話都係嘅

咁有手有腳識英文係外國搵到份正常工既話，買樓既機會大好多既比係香港。

講真，自己有BNO嘅後生真係諗唔到有咩理由唔走
除非你話嗰半年嘅錢都冇咁就冇野好講
但97後真心慘，就算阿爸阿媽有bno
佢地又唔識英文年紀又差唔多50甚至以上
你都真係唔好預佢地會照顧到自己搵到工
仲要依家咁嘅時勢你自己都未必即刻搵到工
就算有，即係你一個人打份工要交稅要交租仲要養埋2老
邊有咁易走？

唔夠人講就人生攻擊，你成世留喺香港學普通話做中國人啦

食營多係人生攻擊

其實係香港搵唔到5皮一個月既垃圾
去到英國都注定做廢柴
但去英國做廢柴會開心過係香港做奴隸既
但要預左去到做底層人士
香港做開垃圾果班真係nothing to lose
好應該去博下

幾時有揾到5皮就唔係垃圾嘅錯覺？由投胎做唔係資本家家族嘅香港人個刻，係香港生存大家都係底層人士
只係未來上面加多層支那人啫

有5皮 係香港可以自己養自己 唔算垃圾
5皮都冇 根本只係生存既奴隸

咁賺5萬同2萬好難兩個都一樣係最底層喎

五萬起碼供到樓先

唔好拖人落水黎講

反而我父母最積極話走

我都覺得危危地，靠積蓄要幾多呢，我都唔曉

去又未去過，而家又支肺，暫時都係會stuck喺香港

我連依啲都唔知 如果要去真係要做定好多research